# Laba1

## Task 1

Решение первого задания сделано в папке firstTask. Файл program_c++.cpp принимает любую латинскую букву и проверяет, является ли символ заглавной буквой латинского алфавита, сравнивая его с ASCII-кодами заглавных букв A и Z. В ответ он передаёт строку отвечающую заглавная буква или нет в артефакты arg_file.txt. А так же файл lab1.gitlab-ci.yml который отвечает за настройку CI/CD.


## Task 2

Решение второго задания сделано в папке secondTask. Файл program1_c++.cpp создаёт случайный имеил адрес.Функция задаёт три переменных, 
Переменная name задаётся случайными 10 цифрами или буквами а переменные domain и local вытаскиваются из sql дб которая содержит две таблицы с соотвествующими данными. Файл doker-compose.yml отвечает за сборку обоих сервисов



